%@P:exocorcp
Voici les cent premiers chiffres de l'écriture décimale du nombre $\pi$
\par 3, 141 592 653 589 793 238 462 643 383 279 502 884 197 169 399 375 105 820 974 944 592 307
 816 406 286 208 998 628 034 825 342 117 067
 \begin{myenumerate}
\item Note dans un tableau les effectifs d'apparition de chacun des chiffres de 0 à 9.
\item Quelle est la fréquence d'apparition d'un chiffre pair ? et celle d'un chiffre impair ?   
 \end{myenumerate}
%@Correction:
 \begin{myenumerate}
   \item\hfill\newline
     \begin{center}
       \begin{tabular}{|l|*{10}{c|}}
         \hline
         Nombre&0&1&2&3&4&5&6&7&8&9\\
         \hline
         Effectif&8&8&12&12&10&8&9&8&12&13\\
         \hline
       \end{tabular}
     \end{center}
   \item Il y a $8+12+10+9+12=51$\% de chiffres pairs. Et 49\% de
     chiffres impairs.
 \end{myenumerate}
